[
    {
      "question": "Fransiyaning poytaxti qayer?",
      "options": ["Parij", "London", "Berlin", "Rim"],
      "answer": "Parij"
    },
    {
      "question": "2 + 2?",
      "options": ["3", "4", "5", "6"],
      "answer": "4"
    },
    {
      "question": "Quyosh tizimidagi eng katta sayyora qaysi?",
      "options": ["Yer", "Yupiter", "Saturn", "Mars"],
      "answer": "Yupiter"
    },
    {
      "question": "5 + 6?",
      "options": ["11", "111", "13", "12"],
      "answer": "11"
    },
    {
      "question": "O'zbekistonning poytaxti qayer?",
      "options": ["Toshkent", "Samarqand", "O'zbekiston", "Istambul"],
      "answer": "Toshkent"
    },
    {
      "question": "17 + 38?",
      "options": ["58", "85", "55", "65"],
      "answer": "55"
    },
    {
      "question": "Turkiyaning poytaxti qayer?",
      "options": ["Istambul", "Anqara", "Turkiya", "Toshkent"],
      "answer": "Anqara"
    },
    {
      "question": "Amerikaning poytaxti qayer?",
      "options": ["Washington", "Washington D. C.", "Amerika", "Nyu York"],
      "answer": "Washington D. C."
    },
    {
      "question": "Shvetsariyaning poytaxti qayer?",
      "options": ["Kito", "Bern", "Berlin", "Shvetsariya"],
      "answer": "Bern"
    },
    {
      "question": "Chexiyaning poytaxti qayer?",
      "options": ["Stokgolm", "Moskva", "Tallin", "Praga"],
      "answer": "Praga"
    },
    {
      "question": "Kumushning kimyoviy belgisi qanday?",
      "options": ["O", "Ag", "Fe", "Hn"],
      "answer": "Ag"
    },
    {
      "question": "Oltinning kimyoviy belgisi qanday?",
      "options": ["O", "Ag", "Fe", "Au"],
      "answer": "Au"
    },
    {
      "question": "Suvning kimyoviy belgisi qanday?",
      "options": ["H2O", "CO2", "NaCl", "O2"],
      "answer": "H2O"
    },
    {
      "question": "Avstraliyaning poytaxti qayer?",
      "options": ["Kanberra", "Avstaraliya", "Yangi Zellandiya", "Disney"],
      "answer": "Kanberra"
    },
    {
      "question": "Birinchi jahon urushi qachon tugagan?",
      "options": ["1918", "1917", "1919", "1916"],
      "answer": "1918"
    },
    {
      "question": "'Mona Liza'ni kim chizgan?",
      "options": ["Leonardo da Vinchi", "Vinsent van Gof", "Pablo Pikasso", "Mikelangelo Bonarroti"],
      "answer": "Leonardo da Vinchi"
    },
    {
      "question": "Matematikadagi pi ning qiymati nimaga teng?",
      "options": ["3.14159", "3.14161", "3.14158", "3.14162"],
      "answer": "3.14159"
    },
    {
      "question": "Qaysi sut emizuvchi hayvon ucha oladi?",
      "options": ["Ko'rshapalak", "Kapalak", "Kabutar", "Laylak"],
      "answer": "Ko'rshapalak"
    },
    {
      "question": "Yerdagi eng uzun sut emizuvchi hayvon qaysi?",
      "options": ["Jirafa", "Tuyaqush", "Kit", "Fil"],
      "answer": "Jirafa"
    },
    {
      "question": "Dunyodagi eng uzun daryo qaysi?",
      "options": ["Nil daryosi", "Amazon daryosi", "Kongo daryosi", "Volga daryosi"],
      "answer": "Nil daryosi"
    },
    {
      "question": "Brazilyaning rasmiy davlat tili qaysi?",
      "options": ["Portugal", "Brazil", "Ingliz", "Fransuz"],
      "answer": "Portugal"
    },
    {
      "question": "Somon yo'li gallaktikasiga eng yaqin gallaktika qaysi?",
      "options": ["Andromeda gallaktikasi", "Orion Nebula", "Triangulum gallaktikasi", "Sombrero gallaktikasi"],
      "answer": "Andromeda gallaktikasi"
    },
    {
      "question": "Kimyoviy elementlar jadvalidagi 'O' nimani anglatadi?",
      "options": ["Kislorod", "Vodarod", "Azot", "Oltin"],
      "answer": "Kislorod"
    },
    {
      "question": "Amerikaning birinchi prezidenti kim?",
      "options": ["Jorj Vashington", "Abraham Linkoln", "Benjamin Franklin", "Tomas Jefferson"],
      "answer": "Jorj Vashington"
    },
    {
      "question": "144 sonining ildizi nimaga teng?",
      "options": ["10", "11", "12", "14"],
      "answer": "12"
    },
    {
      "question": "Yangi Zellandiyaning poytaxti qayer?",
      "options": ["Vellington", "Yangi Zellandiya", "Avstraliya", "Disney"],
      "answer": "Vellington"
    },
    {
      "question": "Temirning kimyoviy belgisi qaysi?",
      "options": ["Fe", "Hn", "H", "O"],
      "answer": "Fe"
    },
    {
      "question": "Saturnning eng katta yo'ldoshi qaysi?",
      "options": ["Titan", "Enselad", "Ganimed", "Oy"],
      "answer": "Titan"
    },
    {
      "question": "Zilzilalarni o'rganadigan fan nima deb ataladi?",
      "options": ["Seysmologiya", "Paleontologiya", "Biologiya", "Kimyo"],
      "answer": "Seysmologiya"
    },
    {
      "question": "Qazilmalarni o'rganadigan fan nima deb ataladi?",
      "options": ["Seysmologiya", "Paleontologiya", "Biologiya", "Kimyo"],
      "answer": "Paleontologiya"
    },
    {
      "question": "Janubiy Amerikadagi eng katta daryo qaysi?",
      "options": ["Amazon daryosi", "Nil daryosi", "Kongo daryosi", "Volga daryosi"],
      "answer": "Amazon daryosi"
    },
    {
      "question": "Qaysi gaz Yer atmosferasining katta qismini tashkil qiladi?",
      "options": ["Azot", "Kislorod", "Vodarod", "Temir"],
      "answer": "Azot"
    },
    {
      "question": "Yer maydoni bo'yicha dunyodagi eng kichik davlat qaysi?",
      "options": ["Vatikan", "Linxteynshteyn", "Monako", "Togo"],
      "answer": "Vatikan"
    },
    {
      "question": "Jismlarni yer markaziga tortuvchi kuch nima?",
      "options": ["Gravitatsiya", "To'g'ri javob yo'q"],
      "answer": "Gravitatsiya"
    },
    {
      "question": "Tirik organizmlarni o'rganadigan fan qaysi?",
      "options": ["Biologiya", "Fizika", "Matematika", "Geologiya"],
      "answer": "Biologiya"
    },
    {
      "question": "Moddaning eng kichik birligi nima?",
      "options": ["Atom", "Molekula"],
      "answer": "Atom"
    },
    {
      "question": "Elektr tokining o'lchov birligi nima?",
      "options": ["Amper", "Volt", "Vatt"],
      "answer": "Amper"
    },
    {
      "question": "Tirik organizmlarda irsiyatning asosiy birligi nima?",
      "options": ["Gen", "DNK", "Xromosoma", "Hujayra"],
      "answer": "Gen"
    },
    {
      "question": "Yerda topilgan eng qattiq modda nima?",
      "options": ["Olmos", "Grafit", "Oltin", "Kvarts"],
      "answer": "Olmos"
    },
    {
      "question": "Yerning fizik tuzilishi va moddasini o'rganuvchi fan nima deb ataladi?",
      "options": ["Geologiya", "Biologiya", "Fizika", "Kimyo"],
      "answer": "Geologiya"
    }
  ]
  